## Backup depuis google keep

### Mes vérités (amours, passions, envies, tristesse, solitude, colere)

J'adore les music de majestic avec des instru variées, lentes, et des voix en fond qu'on ne peut pas comprendre. Ça appel mon esprit à rêver pendant qu'il essaye déchifrer.

J'adore "échouer" pour la comprehension de comment je peux améliorer la chose.

Je n'arrive pas à me mettre à Tinder. L'idée que tout soit prévu à l'avance me bloque. Ou est la magie ? Ou est L'incertitude qui nous fait tant vibrer !?
Je suis trop aventurier et j'aime trop les décharges d'endorphine et d'adrénaline que procure l'incertitude du risque.
Avec Tinder j'ai peur de vivre une relation moins intense dans laquelle je me sentirai moins "ce mec qui me plait à fond, qui a fait que je suis sorti de ma routine, que j'ai décidé de suivre parce qu'il me fait rêver et qu'il me surprends".
Non, là sur Tinder, tu cherches la facilité, tu veux de l'amour ou du sex en express. Comme un camé en manque de drogue qui a un comportement dicté par son addiction et absolument pas par sa passion.
Je suis un passionné romantique. Alors non, je tiens à trouver la perle rare moi même sans l'aide de personne. Ce sera notre histoire à nous deux uniquement. On l'ecrira ensemble. Sans départ assisté.

Après ces 1 an et demi de montagne russe motionnelle je suis comme devenu addict malgrès moi à cet effet d'alternance regulier
Maintenant, c'est comme si j'en ai besoin pour rester vivant ! J'accepte assez facilement les phases de descente (tristesse, solitude, agacement). Je sais qu'elle vont être suivis de phase grisantes  d'emerveillement, joie, bonheur, partage, amour, complicité.
Le rythme d'alternance de ces montagnes russes n'est pas quelque chose que l'on peut eviter. Je tiens à les accepter car c'est notre nature d'être humain. À la maniere des saisons de notre planete. Pour moi Ce rythme est directement lié à l'intensité et à la richesse de notre existence.

Après ces 1 an et demi passé seul, j'ai eu le temps de m'interroger, de m'explorer, de remettre beaucoup de choses en question et de revenir à l'essence de mon être. J'estime maintenant, que ma (re)construction est terminé. Non pas pleinement achevée car je ne tiens pas à être complet. Et ca n'a pas de sens, je ne pense pas que l'on peut humainement être complet, notement puisque nous changeons tous les jours de gouts et d'envies.

De cette construction (ou découverte) terminée, découle une assurance face à l'envie de trouver une copine. Genre "c'est bon, maintenant je sais ce que je veux et ce que je ne veux pas, je suis solide et resilient, je suis courageux,  attirant, j'inspire la bien veillance et l'apaisement, les gens m'apprecient beaucoup, je suis digne d'interet et d'attachement, je suis plutôt mignon et j'ai confiance et fois en moi ; j'ai fait le tour de mon caractère et de mes envies, je suis en paix avec moi même et je commence à bien me connaitre : maintenant mon nouveau projet et ma façon d'aller en avant est de partager de la complicité et de l'amour en vivant une relation intense avec quelqu'un.

Ce sera une fille somptueuse physiquement, intelligent, rêveuse, qui sait me surprendre, pas forcement très sûr d'elle mais qui a sa vision du monde, qui s'est posé quelques questions sur le monde et le rapports humains, qui a des convictions et surtout des valeurs  et qui a confiance en elle ! Si j'en trouve une comme ça, je consacre tous mes efforts à essayer de la rencontrer, la decouvrir et flirter avec elle. J'en ai des frissons rien qu'à en parler. J'ai peur de ne pas la trouver. Mais vu que ça m'est déjà arrivé une fois, je ne vois pas pourquoi ça ne pourrait pas se reproduire !

Mercredi 21 aout 2019.
Je me sens vraiment seul et je suis triste.
J ecris, seul dans mon canapé. Sans lumiere j'ai aucunes envies de l allumer. Ça commence à faire tellement de temps que je suis seul et triste que j arrive même plus à en pleurer.
Hier j'ai essayé d'engager la conversation avec la fille que j'ai rencontré y a un mois en festival et que j ai falli revoir sur Caen le weekend dernier. Elle ne me réponds pas.

J'ai recroisé mon ex avec son copain. Elle se plaint d etre triste, de perdre confiance en elle, qu il est colerique et qu il a toujours raison. Mais elle est encore avec putin. Meuf respecte toi bordel. Ca t'arracherait le coeur d envisager un amour et un quotidien plus joyeux !? Je crois que c'est pour ça que je suis seul mais que je tiens. Je suis l'incarnation de l espoir. J accepte pas de me resigner de sortir avec une fille passable. Je veux que la prochaine me fasse vibrer, me fasse rever, soit capable de me surprendre et de me faire voyager. Putin je veux être avec une rêveuse, une fille qui est jamais completement satisfaite, une eternelle incomplete, qui a envie d aller bouffer les putins d'étoiles. Qu on soit l un pour l autre un putin de message positif. Quand elle va mal j aime etre là pour elle et inversement, mais vraiment, avec la passion de l espoir, parce que la seule et unique chose qui compte, c'est d'y croire.
Je sais que je peux m abandonner à elle, quand je me reveillerai je serai forcément entourré de merveilles.
Je l'ai déjà trouvé une fois à 20 ans, j'vois pas pourquoi ça pourrait pas se reproduire avant mes 30 ans. Peut etre que j ai gagné au loto ce jour là. Ou peut etre que j etais simplement très à l'écoute, totalement dans l'instant présent. Enfait j'ai toujours été comme ça dans ma vie avant que mes anciens amis m'inculquent l'auto-critique.
Bordel 2 ans après le tout dernier contact avec eux, j'ai encore du mal à m'en defaire.

Hier j'ai revu mon ex, c'était pas fou. En même temps pour revoir son ex, faut être un peu fou. Même si j'ai encore des bonnes relations, maintenant qu'elle m'a quitté : à quoi bon ?
Elle arrive pas à me voir changer. À ses yeux je suis toujours le même mec immature qu'à l'époque. Ça me blaze, quoi que, enfait j'en ai plus grand chose à foutre. J'ai parcouru tellement de chemin, j'aimerai au moins qu'elle le note, un peu comme une validation quand tu recois une bonne note. C'est plus fort que moi, j'ai encore tellement de respect et d'admiration, je serai toujours là pour elle même en depression.
Paradoxalement, elle a beaucoup d'empathie mais n'écoute pas beaucoup. Enfin si, mais avec elle faut s'imposer dans la discussion. De base cette meuf te pose aucunes questions, et parle vraiment beaucoup.
Je lui en veux pas vraiment, dans sa vie personne l'écoute vraiment.

Autre chose que j'ai pas compris, ca fait un an qu'elle me dit qu'elle est avec un mec, sanguin, colerique et très fiers de lui. L'opposé de moi.
Elle ressent qu'elle perd confiance en elle. Mais reste avec lui quand même. Le mec a mis plus d'un an a trouvé du boulot, en même temps quand tu vise directeur en sortant d ecole, faut pas s attendre à taper le haut.

Avec du recul, elle a vraiment très bien fait de me quitter. Depuis ma vie ne fait que de s'ameliorer de tous les côtés. Je pense qu'avec elle, je me maintenais dans une sorte de malaitre supportables. Le pire truc qui puisse t'arriver. Parce que c est pas assez horrible pour te donner envie de tout casser.


Mon ex était vraiment pas faite pour moi. On partageait pas grand chose. Les seuls choses entre nous c'était la complicité 
To continue...


L'enjeu c'est pas d'avoir une meuf, ni d'être en couple publiquement pour pouvoir le montrer aux autres. De toutes façons juste après leur avoir montré que t'es dans leur norme, ils en ont plus rien à faire.
L'enjeu c'est d'être avec une qui te plais vraiment. Qui nourris tes besoins.
Mon ex ne me valorisait presque jamais et pire elle me prennais pour un gosse. C'est pour ça qu'j'dis qu'elle a bien fait de me quitter.
Je veux être reconnu à ma juste valeur et être aimé pour mon nouveau moi.
Y a 5 ans j'aurai accepté de sortir qu'avec un manequin, d'ailleurs c'est ce que j'ai fait.
Maintenant, c'est plus du tout la même chose que je recherche. Evidement la beauté charnelle me plait encore beaucoup. Mais depuis peu j'ai vraiment découvert ce qu'est le charme. Un mélange entre interieur,  exterieur et beauté et caractère.

'ai peur de perdre mes muscles.
me beaucoup la silhouette que cela me donne. Je trouve ça visuellement agréable. C est aussi une sorte de validation. Je suis sportif, et ça se voit ! 


### Reflexions pendant une renaissance
Parfois je me dis que ça fait tellement de temps que j'suis célibataire que j'ai envie de sortir avec la premiere venue.

J'adore quand une meuf est capable d'être très spirituelle et réfléchie et 2 minutes plus tard, dire et faire n'importe quoi et rire aux éclats. Y a pas un des moods qui est meilleur. J'ai juste besoin que les deux soient présents par intermitence. D'ailleurs même si elle est au top de son art mais que dans un seul des deux moods, elle m'attire plus.

C'est un plaisir unique de prendre le temps de correctement exprimer notre pensée.

J'adore noter des pensées qui en temps normal ne sorte jamais de ma tête même avec des proches. C'est comme un tunnel fragile qui débouche au coeur de ma conscience, dans la taniere de l'emultion. Cette idée d acces privilégié à l'essence me boulverse.

Quand je reste seul trop longtemps, ca me pompe toute mon energie. C'est d ailleurs ça qui reveil une sorte d'instict de survie qui fait que je vais voir des gens.

Quand je parle, j'ai pas envie de sortir une phrase obvious. J'ai besoin de dire quelque chose de pertinent et de pas obvious au 1er abord.

On pourra jamais se rendre point à quel point on est génial parce qu on est nous même

Le mec qui est charismatique et attirant car il utilise ce que tout le monde connait mais que personne n utilise (harmonie, partage, symbiose, emotions, synergie). C est oser qui est attirant.

L ecriture de toutes ces notes c est pour pleins de raisons (liste des raison) et aussi pour pas que mon cerveau grille/fonde. J'ai besoin de creer.

De la meme maniere qu a l etranger t es un etranger. On ne peut pas dire avec certitude que notre avenir sera plat et sans folie. En son temps, chaque inventeur de genie n'était cru par personne. Ou bien pris pour un sorcier.
C est l incertitude qui créé l intensité

Si on fait ce qu on a toujours fait. On ne peut obtenir que ce qu'on a toujours obtenu.

Non ça n'ira pas mieux demain si ne fait rien aujourd'hui.

Les miracles ne se produisent que quand on arrête d être raisonable. C est la vrai force du vrai choux affirmé. Pitié ouvre moi ces yeux !

Celui qui dit voit tout simplement a raison. Et celui qui voit toutes la complexité donc de façon compliqué a aussi raison. Ce n est qu une question de point de vue. Ce n'est qu'un choix personnel. Du coup la simplicité est à 1 seconde seulement de chacun de nous ! Je trouve ça boulversant.


On me fait souvent des blagues liées à mon visage jeune. Sauf qu'à force, je trouve ça lourd. Je suis démuni face à quelque chose sur laquelle je n'ai pas du tout la main. 

Mes collegues aiment catégoriser les gens. La personne est arrivé une fois en retard. Alors c'est Monsieur Retard qui est forcément en retard partout dans sa vie.
Un jour je n'ai pas lu les mails le matin. Depuis je suis catalogué comme le gars qui "suit jamais rien".
Je pense que ça rassure les petites gens de pouvoir mettre une etiquette sur quelqu'un. De cette maniere, ils connaissent, ils sont rasssurés dans ce monde et dans cette entreprise dans laquelle ils ne mépritresent rien.

La multipluralité des etats de l'être humain me boulverse. On peut etre  cuisinier, developer, ecrivain, escaladeur, musicien, nettoyeur, comique, dirigeant, preneur de conscience, nostalgique, philosophe...
Pendant ces temps, si quelqu'un nous observe, il peut facilement ressentir de l amour et nous vouloir à ses côté.

On peut vouloir sortir avec qqn pour plusieurs raison.
Pour que l autre nous serve de bequille ou bien pour qu'il nous accompagne dans notre decouverte du monde.
La 1ere est vouée à l echeque ou au moins à la souffrance
La 2eme est delectable, épanouissant, vibrante, intense, enrichissante, jouissante, nous eleve.

En toute situation on peut se poser la question : 
Fais-je ca pour me rencontrer ou pour me fuir ?

On est trop feignant pour être pleinement heureux. On veut gagner beaucoup d'argent en travaillant 35 heures par semaine et en ayant aucunes responsabilité à assumer.
Je deteste la classe moyenne, moyennement classe. Dans leur vie, ils supportent pas la moindre petite secousse.
Ils comprennent tellement rien qu'ils s'attachent ferocement à la moindre information qui les rends privilégiés. Tout ça pour que ça dur que quelques instants avant qu un autre chien ne balance l info pour se faire mousser et se sentir exister. Ces connards n'y comprennent rien en relations.
T'as pas enttendu le TEDx du Quarter life crisis ? Quand tu rentrera ce soir, pose toi la question aulieu d allumer ta télé.


L'être et le faire.
Le faire n est pas à diaboliser. Car qu est ce qui differencie Elon Musk de ma mère ?
...

Je n'ai jamais pris autant de plaisir à rire, à ne pas me prendre au sérieux et à lâcher prise. Et paradoxalement, j'ai l'impression de n'avoir jamais autant été sérieux dans ma vie.
Avec mon niveau de conscience plus élevé avant . J'ai pris conscience de l'importance du laissé allé, du caractère très simple de la vie. Que le "serieux" n'et qu'un vaccin anti bonheur et que dans l'absolu, rien n'est sérieux, rien n'est préssé. Cela me confère une grande confiance en moi.

On s'agace facilement quand on a pas de but.
Mais quand on sait ou on va, ca va tout de suite mieux.
Genre je viens de me rappeler que dans deux jours j ai un barbecue et que samedi je vais à Caen chez mon pote. Ca va mieux !

C'est difficile de "j'aime pas" à la place de "c'est de la merde"

On a tous envie d'écrire nos reflexions quand elles viennent pour pas les oublier. Mais si on le faisait à chaque fois, ce serait invivable

J'ai essayé plusieurs fois d avoir une communication parfaite, sans jugement sans enervement. J'ai jamais réussi à tenir plus de 3 jours. C'est comme tenir un lion en laisse. On a besoin de rager, de pleurer de craquer et de se laisser aller en roue libre.
Et rien que pour la raison du lacher prise, on ne peut pas parfaitement vivre en communauté.

Johnny david douillet coperfield  reine victoria beckham stephanie albert einstein de monaco halliday depp

Francois Miterand Fillon le france gallais bayrou tom laurel et francoise hardy bruce wane willis jet lee jones sawyer hollande

Hommer mina lisa ann roumanoff bart jessica alba thor  marge simpson

John fitz gerald ken eddy 

Ce matin en partant 15 minutes après l'horaire que je m'étais fixé, j'ai ressenti de la culpabilité. Comme si en arrivant on allait m'engueuler. Je me demande pourquoi je ressens cette sensation alors qu on ne m'a absolument jamais fait cette reflexion et qu'hier j ai vraiment bien travaillé. Soudain je me souvint que je n'ai presque aucunes reconnaissances. Personne qui me dit "bravo" ou même "bien joué pour ce projet" "c'etait une bonne initiative de corriger cette vague d erreur sur la supervision".
Quand on manque de reconnaissance, on se met à la rechercher partout, même à des endroits qui n'ont pas lieu d'être. À la manière de l'amour dans la vie personnelle. "Donnez moi l'amour que je ne suis pas capable de me donner" ce qu on pourrait transposer au monde professionnel en "donnez moi la reconnaissance et l'assurance en mes competences que je ne suis pas capable de me donner".
Nous sommes tous bien olus caoable que ce qye noud pensins
Le probleme c'est que ce genre de comportement en appel d'autres. Celui d'etre comme une bete acculée et coincé. Nous devenons alors susceptible, en manque de reconnaissance, on prends tout mal. Nous n'avons pas ce dont nous avons besoin.

La célébrité. Beaucoup de gens voudraient être célébre parce qu ils ne se sentent pas exister. Ils estiment qu ils meritent d etre reconnu  leur juste valeur mais ce n est pas ce qui se passe. Ils ne sont pas écouté ni par leur femme, leur famille, leur amis ou leur collegues. d on est celebre on se fait interviewer et avec des questions ouvertes qui permzttent de s explorer et de prendre du recul sur mes evenements. C est fabuleux.


### A quoi la vie m' appelle ?
- Ressentir toutes les émotions possibles
- Passer du temps avec mes amis
- Me découvrir, mes gouts, mon tempérament, mes plaisirs (cachés), pratiquer les arts (ecritures, danse, musique,) , mes fantasmes, ce que je n'aime pas.
- Être vrai et m'assumer
- Enseigner (informatique, escalade, ski, now, windsurf, dev perso, CNV, tout)
- Etre détaché du regard des autres
- Aider les autres
 - Me plonger de tout monde être dans une relation avec la personne qui me fera vibrer et qui saura me faire rêver et me surprendre
 - 
 - Faire des nouvelles rencontres
- Faire vibrer les gens

 Explorer le monde seul
plorer le monde avec ma copine
- Explorer le monde avec mes amis
- Passer du temps avec ma famille

### Mes adages
- Dans toutes situations on peut se demander "comment est-ce que j'agirais si je n'avais pas peur"
- 
- Dans toutes situations on peut se demander "suis-je en train de me rencontrer ou de me fuir ?"
- 
- On est obligé de tomber sous le charme de cette fille magnifique, attirante, envoutante, qui a ce caractere si spécial, la seule à avoir ce petit quelque chose en plus que les autres qui nous rend accro.
- C'est juste qu'on est trop impressionnés pour se rendre compte du putin de biais cognitif dont on est victime ! Tu vois pas ce que je veux dire ?
- Est ce que tu serais étonné si je te disais "j'aime les belle choses", "j'aime pas les choses disagracieuse", "je n'aime pas les gens méchant", "je n'aime pas les cons", "j'aime la simplissité", "j'adore ce qui me fait vibrer". Evidement putin. Par definition tu es attiré parce qu'elle te fait rêver. 
- T'es juste pas capable d'accepter que tu ne SAIS PAS pourquoi elle te plait. Quel trait physique ou de sa personalité t'as marqué. Tu as besoin d avoir une explication, un responsable à ta tristesse ! C'est tellement plus facile. Alors que c'est juste toi qui la kiff. Désolé, mais elle, pas encore. T'y peux rien. Il faut bien un premier qui commence à être attiré par l'autre. Ça t'aurai rassuré et fait du bien à l'égo si ça avait été elle en premiere. Mais ce n'est pas ce qu'il s'est passé. Ca c'est de la faute du hasard. En plus les meufs mettent plus de temps que nous à s'attacher. Certainement que vu que ce sont les filles qui se font draguer et pas les mecs, elles ont plus d'estime d elles même que nous et donc moins besoin de nourrir leur égo. 
- Y a aucunes forces superieurs qui t empeche de la rencontrer ou de lui dire ce que tu ressens.
- Ca t'apporterai tellement de bien dans ta vie de passer du temps avec cette fille que l'idée d'en être privé t'es déjà insuportable.
- tu aimerais tellement qu'elle vienne te prendre par la main pour te sortir de toutes ces choses banales du quotidien. Ces mêmes choses qui si elles n'existaient pas, detruiraient les oscillations de ton humeur.
 C'est comme un enfant à qui on montre une glace et puis on lui dit "maintenant tu la veux hein ? Hé bien, tu ne l'aura pas". C'est toi seul qui avait commencé à éprouver un grand bonheur en t'imaginant avec elle. C'est ton imagination qui est allé trop loin trop vite. 
- alors si tu veux un coupable c'est ton imagination.
- mais lui en veut pas trop quand même. C'est uniquement grâce à cette même imagination que t as des rêves et que t'as une vie de dingue intense. Et même que souvent, ces rêves se réalisent.

- Dans tout projet (vouloir sortir avec quelque, battre un record du monde en sport ou encore monter une entreprise) la seule et unique chose à avoir est la confiance en soit, avoir la force de ne pas se dévaloriser et de garder constatement la vision idéale de notre aspiration. Quand on a confiance en nous on a cette rare faculté à faire naitre l'engagement chez les personnes qui nous entourre, c'est viral la confiance en soit dans un projet ! C'est très puissant, c'est porteur, ça fait vibrer les autres, on est le pilier sur lequel beaucoup de choses reposent. On goute avec plaisir à la responsabilité.

C'est important de ne pas subir la vie, en disant "je suis comme ça, je ne changerai pas". Non, nous avons un pouvoir de transformation qui est considerable, si nous portons les choses à la conscience. Et c est ça l'enjeu. Oser faire ce cotoiement avec la peur pour élever la conscience et nous débarasser de certains pieges.

T'as pas besoin d'être beau pour sortir avec quelqu'un d'intelligent, juste d'être attirant.

On dit que les gens intelligents restent plus longtemps celibataires. Je pense que c'est vrai, ils ont assez de conscience pour se rendre compte que beaucoup de gens iraient pas avec eux. Ils ont l'espoir de trouver leur perle rare, ils ont le courage et la tenacité de tenir longtemps même si ils savent qu ils passent à côté de plusieurs autres relations, ca leur fait du mal mais leur envie de vivre intensément est encore plus forte que ça.

La oisiveté est essentielle. C'est le meilleur moyen de destresser ou de prendre du recul face à une situation. Ca nous permet de sortir de l'opressant tourbillonnant flux pensées. Non pas que nos pensées soient par essence nocive ou negative. Mais mis en commun en surnombre, traitée d un seul tenant, elle deviennent opressantes et obstruantes. On se noit dans nos pensées sans nous en rendre compte.
Je vois la oisiveté comme une purge des tracaceries et des idées parasytes faussement importantes.

Sans reconnaissance ou encouragement de la part de notre chef, le travail perd beaucoup de son sens.
Et si on n'est pas passionné par ce qu'on y fait, alors on fini par perdre le peu de sens qui nous restait.


Être en couple nous décharge d'une partie de notre responsabilité personnelle dans nos agissements. On se pose beaucoup moins de questions quand on a décidé de faire quelque chose avec une autre personne. "On l'a dit, c'est donc validé par tout le monde". On peut très vite en conclure que c'est la meilleur decision, obligatoirement la bonne décision. Bien qu'évidement pas du tout.
C'est pour cela qu'il est difficile de vivre seul. On ne fait jamais de "réunion" pour rassembler nos différentes pensées et on ne peut encore moins les confronter avec celles d un avis exterieur. Personne n'est là pour donner de coup de tampon. Aucunes approbation, aucunes validation.
Ainsi en vivant seul on peut avoir la sensation que toute notre vie n est qu une suite aleatoire de fait non décidés et que si on en est là - bien en vie et heureux - c'est fonc uniquement grâce à la chance, au hasard. Mais en aucun cas on pense que c'est grâce à nous via nos micro reflexions internes qui sommes les responsables de cette réussite qu'est notre vie. C'est ironique de constater à quel point on se trompe complement en atteibuant notre reussite au hasard poutot qu à nous même quand il s agit de la chose la plus importante de notre existence, notre vie.

Les moments de repis que l on s autorise facilement apres une rapide concertation avec son/sa partenaire sont beaucoup difficile à s accorder lorsque nous sommes seul.


Le seul moyen de passer à autre chose, c'est endurer la peine. Sans ça tu peux jamais faire ton deuil. De toutes façons tu restera bloqué jusqu'à temps de revenir à cette étape et pleurer plus fort que ça aurait été.

La vérité c'est qu'on refuse tous de reconnaitre qu'on est ignorant au sujet de beaucoup de chose : politique, économie, écologie, gestion d entreprise, communication, rhétorique, nutrition, santé, droit. Il en resulte que nous pensons savoir et donnons un avis sur chaque sujet de conversation comme une diarée verbale sans aucun sens.

Et on se permet de juger et critiquer les riches, les gouvernnants, les lois, le system financier, nos collegues. De quelle légitimité ? 